ELEMENT   : "[A-Z]+" ;
STRING    : "\"([ !#-&\(-\[\]-}]|\\[tnr\"\'])*\"" ;
COLON     : ":" ;
ATTRIBUTE : "[a-z]+" ;
ADDRESS   : "@[0-9]+" ;
LBRACK    : "{" ;
RBRACK    : "}" ;
COMMA     : "," ;
DIRECTIVE : "#[A-Za-z]+" ;
ELLIPSIS  : "\.\.\." ;
SPACE     : "[ \t\n\r]" , skip ;

%%
%nodecollapse
%start start

start     => item { item };

item      => struct
           | directive
           ;

struct    => ELEMENT COLON LBRACK { attribute } RBRACK ;

attribute => ATTRIBUTE COLON litlist;

litlist   => ELLIPSIS
           | { literal }
           ;

literal   => feature
           | STRING
           | ADDRESS
           ;

feature   => ELEMENT [ featlist ];

featlist  => LBRACK ELEMENT { COMMA ELEMENT } RBRACK;

directive => DIRECTIVE diritem { COMMA diritem };

diritem   => STRING
           | ELEMENT
           ;